[鄭立]重要: 談政治庇護

[重要: 談政治庇護]

因為很多人都熱切的說政治庇護的問題. 我覺得我一寫就會讓別人認為我是打他們的臉, 但我沒有這意思, 只是這時勢我必須普及一些常識. 請大家盡量廣傳.

沒有耐性看完的人, 先把結論說在前面, 就是「絕對不要跑去別人國家或大使館, 大聲要求政治庇護」.

首先大家必須明白, 政治庇護是一個敏感的國際政治問題, 一個政府公然為另一個國家發生的政治事件, 提供政治庇護. 就代表了該國家官方對事件的取態與定性, 這會被視為一個對於另一國的不友善行為.

政治庇護不僅是人道行為, 同時也是國家級的政治決策. 所以一般國家都不會輕言政治庇護, 也不想隨便的提出, 就算提出也不是可以輕率的通過執行的.

一旦說要政治庇護就要對被庇護者負責, 這又引申出第二個問題, 那就是要審查. 因為大家都知道, 中國是一個長期通過苦肉計把間諜包括成「被迫害人士」輸出以政治庇護或難民的身份, 滲透各國的國家, 所以收留他們, 可能等於收了一個間諜, 這是各國都很忌憚的事情.

所以對方是不可能就這樣收你的, 最基礎也是你要審查, 而且除非你有很好的證據, 不然對方真的不過. 因為對方也未必知道怎樣衡量你沒有問題.

你去到別人國家大聲說要政治庇護, 各國政府第一個印象就是覺得你明顯做事情沒有深刻的理解和顧慮. 也是在製造麻煩, 所以請絕不要去到別的國家, 高調要求政治庇護, 這會觸了很多政府的逆鱗.

[那應該怎樣做?]

第一點就是先去該國家, 住一段時間. 之後要低調, 低調, 低調才會令事情成功. 以及不要隨便相信沒有官方背書的組織, 因為他們可能是搜集你資料的間諜或者是混水摸魚的政客. 可信的組織會指導帶你去找政府相關部門聯絡, 他們的角色最多只是「招待客人來當地旅遊, 順便為遊客引薦政府求助的當地熱心人士」

盡量獨居而不要和不相熟的人一起住, 不要在當地與當地人或你的朋友產生衝突. 沒有國家想要收一堆麻煩. 注意是否有被跟蹤, 盡量甩走追蹤者. 約談政府人員時, 在政府建築物才可信, 自稱政府人員的記著要懷疑對方可能只是冒充者.

你想要逃難不一定要「政治庇護」的, 你應該爭取的是該國能夠給出長期而可以續簽的簽證, 例如學生簽證, 工作簽證, 居留證, 這些比較現實, 因為這可以在不影響他們固有制度也不需要高調下完成. 而一樣可以令你不用回本國受迫害, 即使日後有政治庇護, 也應該先取得簽證再研究.

第三點是不論你最終想去哪個國家逃難, 你最好中間先經過第三國, 因為如果你去當地申請庇護或難民失敗, 你可能會被譴送回飛機的出發點. 如果你先從第三國出發, 失敗了你最多會送回該國, 你可以再找另一國嘗試, 如果你從本國出發, 失敗了就會被送回本國.

假設你未能取得長期簽證或難民身份, 你可以考慮在兩個第三國之間不斷交互旅行, 透過旅行簽證去長期離開本國. 這成本較高但可以保證你是合法的.

以上重要, 這個一定要廣傳.

推

up